// MARK: - Film Quizze
const filmQuiz1 = {
	title: 'Ulitmative Film Quiz',
	description: 'Teste dein Wissen über einige der besten Filme aller Zeiten!',
    category: 'Film',
	questions: [
		{
			question: 'Welcher Film gewan den Oscar für den besten Film im Jahr 1994?',
			answers: ['Forrest Gump', 'Pulp Fiction', 'Der König der Löwen', "Schindler's List"],
			correct_answer: 'Forrest Gump',
		},
		{
			question: 'In welchem Film spielte Leonardo DiCaprio nicht mit?',
			answers: ['Titanic', 'Inception', 'The Departed', 'The Revenant'],
			correct_answer: 'The Departed',
		},
		{
			question: 'In welchem Jahr wurde der erste Star Wars Film veröffentlicht?',
			answers: ['1977', '1980', '1979', '1975'],
			correct_answer: '1977',
		},
		{
			question: 'Wer führte Regie bei "Der Herr der Ringe: Die Rückkehr des Königs"?',
			answers: ['Peter Jackson', 'Steven Spielberg', 'James Cameron', 'Christopher Nolan'],
			correct_answer: 'Peter Jackson',
		},
		{
			question: 'Welcher Film gewann den Oscar für die beste animierte Feature im Jahr 2001?',
			answers: ['Findet Nemo', 'Die Monster AG', 'Shrek', 'Ice Age'],
			correct_answer: 'Shrek',
		},
		{
			question: 'Wie heißt der Schauspieler, der in "Der Pate" die Hauptrolle spielt?',
			answers: ['Al Pacino', 'Marlon Brando', 'Robert De Niro', 'James Caan'],
			correct_answer: 'Marlon Brando',
		},
		{
			question: 'In welchem Film spielte Tom Cruise einen Piloten?',
			answers: ['Top Gun', 'Mission Impossible', 'Knight and Day', 'War of the Worlds'],
			correct_answer: 'Top Gun',
		},
		{
			question: 'Welcher Film gewann den Oscar für den besten ausländischen Film im Jahr 2019?',
			answers: ['Parasite', 'Roma', 'Shoplifters', 'Cold War'],
			correct_answer: 'Parasite',
		},
		{
			question: 'In welchem Jahr wurde der erste James Bond Film, "Dr. No", veröffentlicht?',
			answers: ['1962', '1960', '1965', '1967'],
			correct_answer: '1962',
		},
		{
			question: 'Welcher Regisseur is für "Ingourious Basterds" bekannt?',
			answers: ['Quentin Tarantino', 'Martin Scorsese', 'David Fincher', 'Christopher Nolan'],
			correct_answer: 'Quentin Tarantino',
		},
	],
};

// MARK: - Animationsfilme
const filmQuiz2 = {
	title: 'Animationsfilme',
	description: 'Die unglaubliche Welt der Animationsfilme!',
    category: 'Film',
	questions: [
		{
			question:
				'Welcher Animationsfilm wurde von Hayao Miyazaki und seinem Studio Ghibli produziert und erzählt die Geschichte eines Mädchens, das Freunde mit einem Waldgeist namens Totoro wird?',
			answers: ['Chihiros Reise ins Zauberland', 'Das wandelnde Schloss', 'Mein Nachbar Totoro', 'Prinzessin Mononoke'],
			correct_answer: 'Mein Nachbar Totoro',
		},
		{
			question: 'In welchem Jahr wurde der erste Toy Story Film veröffentlicht?',
			answers: ['1995', '1998', '1999', '1996'],
			correct_answer: '1995',
		},
		{
			question: 'Welcher Animationsfilm handelt von einem jungen Clownfisch, der auf der Suche nach seinem Sohn ist?',
			answers: ['Findet Nemo', 'Findet Dorie', 'Findet Marlin', 'Findet Bruce'],
			correct_answer: 'Findet Nemo',
		},
		{
			question: 'Wer führte Regie bei "Chihiros Reise ins Zauberland"?',
			answers: ['Hayao Miyazaki', 'Isao Takahata', 'Mamoru Hosoda', 'Makoto Shinkai'],
			correct_answer: 'Hayao Miyazaki',
		},
		{
			question: 'In welchem Film spielt der Charakter "Olaf" mit?',
			answers: ['Die Eiskönigin', 'Vaiana', 'Rapunzel', 'Merida'],
			correct_answer: 'Die Eiskönigin',
		},
		{
			question:
				'Welcher Animationsfilm wurde von Pixar produziert und handelt von einem Roboter, der die Erde nach menschlichem Leben erkundet?',
			answers: ['Wall-E', 'UP', 'Ratatouille', 'Die Unglaublichen'],
			correct_answer: 'Wall-E',
		},
		{
			question: 'Wer spricht die Stimme von "Shrek"?',
			answers: ['Mike Myers', 'Eddie Murphy', 'Cameron Diaz', 'Antonio Banderas'],
			correct_answer: 'Mike Myers',
		},
		{
			question: 'Welcher bekannter Komponist schrieb die Musik für "Der König der Löwen"?',
			answers: ['Hans Zimmer', 'John Williams', 'Alan Silvestri', 'James Horner'],
			correct_answer: 'Hans Zimmer',
		},
		{
			question: 'Welches Studio produzierte den Animationsfilm "Ich - Einfach unverbesserlich"?',
			answers: ['Illumination Entertainment', 'Pixar', 'DreamWorks Animation', 'Blue Sky Studios'],
			correct_answer: 'Illumination Entertainment',
		},
		{
			question:
				'Welcher Animationsfilm wurde von Regisseur Brad Bird inszeniert und erhielt den Oscar für den besten animierten Spielfilm im Jahr 2005?',
			answers: ['Die Unglaublichen', 'Ratatouille', 'Die Monster AG', 'Findet Nemo'],
			correct_answer: 'Die Unglaublichen',
		},
	],
};

// MARK: - Schauspieler und Schauspielerinnen
const filmQuiz3 = {
	title: 'Schauspieler und Schauspielerinnen',
	description: 'Teste dein Wissen über berühmte Schauspieler und Schauspielerinnen!',
    category: 'Film',
	questions: [
		{
			question: 'Wie hieß der Schauspieler, der "den schlechtesten Piraten, den ich je gesehen habe" spielte?',
			answers: ['Johnny Depp', 'Orlando Bloom', 'Geoffrey Rush', 'Bill Nighy'],
			correct_answer: 'Johnny Depp',
		},
		{
			question: 'Welche Schauspielerin gewann den Oscar für ihre Rolle in "Black Swan"?',
			answers: ['Natalie Portman', 'Mila Kunis', 'Winona Ryder', 'Barbara Hershey'],
			correct_answer: 'Natalie Portman',
		},
		{
			question: 'Welcher Schauspieler spielte von 2006 bis 2020 die Hauptrolle in der "James Bond" Filmreihe?',
			answers: ['Daniel Craig', 'Pierce Brosnan', 'Roger Moore', 'Sean Connery'],
			correct_answer: 'Daniel Craig',
		},
		{
			question: 'In welchem Film spielte Meryl Streep eine ehemalige Mode-Redakteurin?',
			answers: ['Der Teufel trägt Prada', 'Julie & Julia', 'Mamma Mia!', 'Die Eiserne Lady'],
			correct_answer: 'Der Teufel trägt Prada',
		},
		{
			question: 'Welcher Schauspieler spielte den Joker in "The Dark Knight"?',
			answers: ['Heath Ledger', 'Joaquin Phoenix', 'Jack Nicholson', 'Jared Leto'],
			correct_answer: 'Heath Ledger',
		},
		{
			question: 'In welchem Film spielte Leonardo DiCaprio einen Betrüger?',
			answers: ['Catch Me If You Can', 'The Wolf of Wall Street', 'Shutter Island', 'Inception'],
			correct_answer: 'Catch Me If You Can',
		},
		{
			question: 'Welche Schauspielerin spielte die Hauptrolle in "Die Tribute von Panem"?',
			answers: ['Jennifer Lawrence', 'Emma Watson', 'Shailene Woodley', 'Lily Collins'],
			correct_answer: 'Jennifer Lawrence',
		},
		{
			question: 'Welcher Schauspieler spielte den Charakter "Tony Stark" in den Marvel Filmen?',
			answers: ['Robert Downey Jr.', 'Chris Evans', 'Chris Hemsworth', 'Mark Ruffalo'],
			correct_answer: 'Robert Downey Jr.',
		},
		{
			question: 'In welchem Film spielte Tom Hanks einen Mann, der gestrandet auf einer einsamen Insel ist?',
			answers: ['Cast Away', 'Forrest Gump', 'The Terminal', 'Captain Phillips'],
			correct_answer: 'Cast Away',
		},
		{
			question: 'Welche Schauspielerin gewann den Oscar für ihre Rolle in "La La Land"?',
			answers: ['Emma Stone', 'Natalie Portman', 'Meryl Streep', 'Cate Blanchett'],
			correct_answer: 'Emma Stone',
		},
	],
};

export const filmQuizzes = [filmQuiz1, filmQuiz2, filmQuiz3];
